# На этой неделе в KDE: KCommandBar для сумасшедшей продуктивности

> 16–23 мая, основное — прим. переводчика

На этой неделе я хочу представить ещё один новый потрясающий элемент пользовательского интерфейса: [KCommandBar](https://invent.kde.org/frameworks/kconfigwidgets/-/merge_requests/44)! У вас могло сложиться впечатление, что я сильно впечатлён [KHamburgerMenu](https://pointieststick.com/2021/04/02/this-week-in-kde-khamburgermenu-and-some-good-bugfixes/) и мы теперь больше заботимся о новичках или случайных пользователях… но нет! KCommandBar — это элемент пользовательского интерфейса, ориентированный на экспертов, реализующий всплывающее окно, которое объединяет все функции приложения KDE в одном меню, так что вы сможете выполнять все команды со скоростью мысли! Это очень похоже на KRunner внутри приложений. Его также можно использовать для поиска любой функции, если вы считаете, что она может где-то существовать, но не знаете, где.

Хм, у Kate ведь есть блочное выделение? Как его активировать?

<https://i.imgur.com/xJGJtvV.mp4?_=1>

О, вот так!

Обратите внимание, что дополнительно отображается комбинация клавиш найденной функции, чтобы в следующий раз её можно было активировать ещё быстрее!

Данный элемент пользовательского интерфейса уже добавлен в основной код, но пока не доступен для всех приложений KDE. После того как [этот запрос на слияние](https://invent.kde.org/frameworks/kxmlgui/-/merge_requests/54) будет принят, все приложения KDE на основе QWidgets, использующие KXMLGUI (то есть большинство из них), получат эту функцию автоматически! Большое спасибо Waqar Ahmed за его работу!

## Исправления и улучшения производительности

В Plasma больше [не возникает сбоев](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437184) при использовании виджета «Громкость» с поддержкой PipeWire (David Redondo, Plasma 5.22)

При использовании оформления приложений Breeze курсор [больше не застревает в виде двусторонней стрелки](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=436473) при перемещении на панель терминала через разделитель изменения размера, как в Dolphin (Fabian Vogt, Plasma 5.22)

Индикатор «Приложение воспроизводит звук» панели задач (только значки) больше [не перекрывается счётчиком уведомлений](https://invent.kde.org/plasma/plasma-desktop/-/merge_requests/473), когда тот отображается (Bharadwaj Raju, Plasma 5.22)

Выбор папок в диалоговом окне выбора папок для приложений Flatpak и других, использующих порталы XDG, [теперь работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=419874) (Bharadwaj Raju, Frameworks 5.83)

## Wayland

В сеансе Plasma Wayland подменю меню-гамбургера во всплывающих уведомлениях (например, для недавно сделанных снимков экрана) больше [не открывается в отдельном окне](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437222) (David Redondo, Plasma 5.22)

В сеансе Wayland оформления окон Aurorae [больше не искажаются](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=422342) при использовании глобального масштабирования (David Edmundson, Plasma 5.22)

В сеансе Wayland внешние экраны теперь [правильно определяются](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=432707) в системах с несколькими видеокартами (Xaver Hugl, Plasma 5.23)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Вкладки в нижней части боковой панели Gwenview теперь [отображаются как значки](https://invent.kde.org/graphics/gwenview/-/merge_requests/55) в случае их малой ширины и преобразуются в значки с текстом при достаточной ширине (Noah Davis, Gwenview 21.08):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/05/screenshot_20210520_101137.png?w=916)

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/05/screenshot_20210520_101218.png?w=916)

При нажатии любой кнопки управления воспроизведением на экране блокировки, фокус клавиатуры [больше не уходит с поля ввода пароля](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437390) (Jan Blackquill, Plasma 5.22)

Виджеты на рабочем столе теперь [имеют размытый фон](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=431205), что делает их разборчивее и красивее по сравнению с предыдущим прозрачным фоном без размытия (Marco Martin, Plasma 5.23):

![4](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/05/screenshot_20210521_223722.png?w=1024)

Вкладка «Программы» виджета «Громкость» теперь [показывает, какие приложения в данный момент воспроизводят или записывают звук](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=398476) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.23):

![5](https://pointieststick.files.wordpress.com/2021/05/screenshot_20210518_081312.png?w=1024)

Страница «Экран загрузки» Параметров системы [была перенесена](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=437078) в раздел «Внешний вид» (Nate Graham, Plasma 5.22)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)
*Перевод:* [Илья Андреев](https://vk.com/ilyancod)
*Источник:* <https://pointieststick.com/2021/05/21/this-week-in-kde-kcommandbar-delivers-ludicrous-mode-productivity/>  
